有冇巴絲因為某啲事開始信風水

風水同命理係兩樣嘢

屋企人有一排身體好差
有一個相熟嘅風水師睇完 叫我哋係一啲位置擺啲銅錢 鹽水
同埋係我阿爺間房擺舊大石
過咗一個星期到就回復正常乜事都冇

風水，主要係睇環境對人嘅影響，最主要分兩類。陽宅就睇居住地方對人有冇利，而陰宅就睇個墓對後人有冇利，講到尾即係分析「地利」嘅學問。當然門派都係有唔同，主要分形家 (地形、建築物形態、沖煞、四獸訣 etc.) 同理家（方位、飛星、八宅 etc.）。但一般嚟講，形家對人影響較大，但一般人比較聽得多係理家。

命理，即係用抽象嘅計算模型嘗試算出一個人嘅命運軌跡，幾時行好運，幾時行衰運。一般嚟講，中國有八字、紫微斗數、奇門遁甲、大六壬、相學 etc. 嘅算法，而西洋比較多叫𠵱啲做占星術。除咗臉相、手相之外，其他嘅計算模型都唔係用或然率做基礎，而係用天文學、時間學為基礎，好多人搞錯晒

仲有一種叫占卜，即係類似 random 抽卡嘅方法預測比較近期嘅事物，求簽、問筊都係𠵱類。而信𠵱類方法嘅人未必係傻，而係相信背後有鬼神嘅力影響占卜嘅結果（老實講，占卜準多數都係有靈界力量參與）

呢D野同中藥一樣呃鳩人

你都講得幾清楚，而家傳統技術真係要用現代角度語言詮釋先說服到人
睇沈旭輝訪問楊天命條片，佢講得好白，卜卦work係背後有啲某種力量，可能係神/高我/自己潛能/... 俾嘅啟示
而佢上年好肯定話Trump冇得做
求籤問笅就唔使講啦，喺廟喺壇對住個神像做，一定係問鬼神

唔一定係靈界力量參與，可以係外星人，或其他不明高等生物（如高維度生物）參與。

山：即係氣功、修行，目的係超脫俗世
醫：中醫，用五行去改善人嘅健康
命：推算人嘅命運，因為知命而去趨吉避凶
卜：推算事物演變，都係以趨吉避凶為主
相：觀察現象而推算內在變化，有相天-觀星，相地-風水同 相人-面相學

風水係相術
命理係命術

五術以風水最流行因為唔講改變自身而係講改變外在，付出最少

無煉氣無氣感咩師傅都係假

環境同心境會互相影響
一個自律嘅人屋企會乾淨
一個乾淨嘅屋企令人平靜

應該改動個空間令到佢有bug

因為港共蛇陣

信風水 , 點解唔信因果？ 凈係睇到個面 , 而唔係源頭解決？

其實風水有無得用科學解釋？

改動空間令到佢產生啲BUG嚟達到自己想要嘅目的,要配合埋吸引力法則至得.

傷風感冒發燒果d ,多數過兩日就自己會好返啦

咪咁 on 9

老母以前每年都去廟求簽，我無乜點睇簽文

但有年支簽話秋天分手，仲係好慘情果隻

點知中到應一應，連季節都中埋，然後我認命了

同埋睇過啲文獻最原始嘅風水學係真係純粹睇嗰個地方適唔適合人住丶耕作，係睇環境同地理多

有種學說話現今多數嘅占卜方法都係起源於印度北部再傳往東西兩邊，因為西方基督宗教嘅關係呢樣野係西面就比較式微冇東面咁百花齊放

係咁簡單嘅你估我會講？

細個中學劇社排戲攞啲陰司紙做道具，有人就唔小心袋咗啲返屋企又唔知咁嗰晚佢就無啦啦發燒好病咁樣，不過就啱啱好係呢個時候洗衫，佢阿媽就發覺佢衫袋有呢啲嘢就攞去化咗佢咁就即刻冇事

同埋傳聞中有套莎士比亞嘅劇，要做嗰套戲就一定要拜神因為嗰套戲點都會有啲怪事發生，最常見就係排戲嗰陣啲燈無啦啦變晒紅色。咁劇社個阿Sir有啲friend排過，冇人喺控制燈嗰邊但係排到都有個位啲燈就真係變晒紅色，重新試過幾次都係咁
係之後唔排，放個飯返嚟拜神就OK冇事

呢啲嘢信不信由你，信就敬而遠之

咁有幾複雜？願聞其詳

咁呢d 係鬼故，唔係風水範疇

近幾年都有睇流年 趨吉避凶
生意好咗 人事也好咗
信不信由你
不過個人認為正能量及心態好重要

不嬲覺得呢d野on9無咩根據
俾同事批左次紫微準撚到我驚

yes
所以“風水”係講 太陽日照方向 風向 同埋水流 etc,

有冇試過還原番之前既擺法睇下情況係咪一樣？

唔敢啦
但之後都有一件事
就係有一個屋企人 個肺無啦啦有肺積水同埋Cancer
咁我屋企人又好撚驚 走去問嗰個朋友叫佢睇吓咩事
點知佢睇完第一句就問
你哋屋企個廁所係咪有水積係度？
之後先諗起 廁所有個位係凹咗落去 長期都係有水
後尾馬上裝修 之後就冇乜事

真係嫁有啲野你唔信只係因為你無相關經驗/未遇到
所以我有啲大學同學笑我迷信 我都唔會講太多
有啲野要試過先知

我都係保持呢個心態 唔會強迫自己 改變道

盡量加強好嘅影響同埋減少壞嘅影響
我熟嘅師傅都話風水只係幫你加強同埋減少影響

本身會遇到嘅嘢一定會遇到

可能同一個師傅

可唔可以介紹吓

咁勁

[小學雞常識] 一二三維度同一二三維生物

心理同事實 又真係

成日攞吉儀式返屋企，結果乜事都冇

6:58

因為風水術數通常大有威嚇性，所以信嘅人唔會驗證啲「師傅」嘅講法

你阿爺間房應該坐正五鬼

簡單講風水係環境
命理係你出生年月日時推算你一生幾時會遇到啲乜

楊天命上年批香港錯到7彩，十樣中一樣，咁都重有人信佢

咁有冇話邊個師傅比較準?
我唔係信佢或者信術數(風水命理相學)
我係鍾意分享啲似乎存在於科學理解以外嘅嘢
因為呢啲術數嘢好多時唔中, 但命中率似乎又高於普通人撞中

有料都係上年紀老人，現今多數半桶水，中一半已經有人信。以前唔批中9成都比人屌，所以個個都好勁。

有師傅會寫埋邊個月份要做d乜 唔可以做d乜

價錢都貴

不嬲都信，好細個就已經有人同我講過時辰八字冇咁好
而家感覺到成個人生都已經向緊某個方向行緊，係不可逆轉

再加上睇完呢篇嘢就知，世間萬事萬物已經定咗，冇人可以逃避劫數

唔好咁灰 你出黎做嘢至到35歲 你可以靠自己意志力去改變你壞習慣同唔好特質 到時你自己改變自己命運喇 加油

細個年年被參與依啲風水，本來都唔信。到大個啲有個大學同學好信風水、命理、靈異、星座等，好似咩事都關依啲野咁。一路望住佢既生活，我就開始信。

相信我一切所見到既，都係邪靈。佢地會幻想自己有好多陰德，係好人但不幸。然後「因為我係好人，所以我諗既我做既都係好事。」眾人階醉我獨醒。之後唯我獨尊，將歪理變成真理，只要係自己講既歪理就係真理，因為「我積咗陰得」。

既然有陰德係好人，咁所面對既不如意都係不義既。唯有用玄學先可以討回自己應有既待遇。但其實我想講，佢地自己性格有問題先會有咁既失意。

成個sem無讀過書，考試前一個禮拜諗點擺文昌陣。如果得，一定係邪術，當然最後唔得，但原來人可以咁無邏輯，真係似若到邪靈神志不清。

無friends又話命格無桃花，要帶紫水晶。明明係自大、目中無人、缺德所以無朋友。偏偏愈下流既人愈信自己有陰德。

我同道教應該誓不兩立。連家庭既風水事誼都唔會掂，所謂碟仙筆仙都只會令人衰一兩次，但迷信邪術害人三世。

真，信風水不如信自己
做好自己先

9成咁撚勁
中國啲玄學術數武術醫術都好難傳落去㗎喇, 學唔足又練唔到

你朋友迷信係佢自己心態問題
關風水同道教乜事? 分清楚

曾經每年起碼入一次院
入院入到慣哂
但有年黑到仆街detail唔講啦
搵左位師傅執風水後就無過院
最多都係d小病小痛

依個只係我反坑前最後一個case，佢除咗擺陣自稱通過靈開乜天眼，彷彿靈既世界主宰人世咁。

係我屋企，我ex屋企，我接觸既人喪心病狅唔太多，十個左右。我身邊只有有心態問題既人先喪心搞風水、求籤、燒衣。

有個親戚拜到思覺失調暴力傾向。兩次失去理智用行動斬殺我全家，不過佢唔夠打。

佢地乜鬼野都要擇日，忌乜忌物。經過瀕死邊緣先睇化咗，唔忌之後反而生活好返，以前用生命值係換過好多currency返來，但同時換晒週身病，之後啲錢放完銀行好似發咗達咁。但個個都未使過啲錢就神棍呃返、生意失敗，嘔返出來。人地腳踏實地涯完都叫用返啲錢醫病，佢地純粹換個病返來，然後用公立院醫醫。然後指責對方搞壞「意頭」野可以嬲十幾年。我引從來無聽過有人用道教角度同我講道，指出家庭先於借富，個個都只係講自己恭奉得好好，係自己人累事禍咗啲「陣」、「意頭」。

根本依啲邪靈交易係不平等，以無限青春換有限快感，然後殘驅等死。有時覺得佢地根本係deal個靈魂比魔鬼。

放心我唔係岐視道教，任何能夠展示比我睇逼癲一個人既「靈」，我都會毫不猶豫claim做邪靈。我唔怕得罪邪靈，因為我無得話事既年齡已經有大人幫我得罪過n次。唔係我搞靈界，係反坑。

你都幾多冤親債主

首先你有冇理解過咩係道教先
如果你唔知咩係道教, 你點知某樣嘢係道教?
定係局外人話風水等於道教你就信, 就老屈

上面講啲風水、命理、術數、占卜、相學, 呢啲叫玄學
依某套方法計算, 希望預測同改善命運
你唔信鬼神都可以做呢啲計算

道教係一個宗教
道教叫人修心、清靜, 求成仙解脫
主要宗教活動有做儀式(科儀)、唸誦經文、拜懺、打坐等
其實似佛教 (當然內容唔同)

道教包含、或與好多古代非主流知識千絲萬縷, 包括玄學
道教系統有玄學知識, 但並非玄學就等於道教
(其實亦需要分清民間信仰同正統道教)

然後就係分清楚係玄學有問題, 定你講嗰啲case個事主有問題
任何嘢都可以俾人用嚟做衰嘢
你講嗰啲事主, 相信靠玄學就可以唔使努力而發達, 係貪心同懶, 脫離現實、沈迷就叫做迷信, 咁係佢問題
好多人都信玄學, 唔通好多人都係咁樣?
所以你要搞清楚批評對象, 唔係道教或玄學, 而係迷信嘅人

同埋唔好乜都賴落邪靈度 新教好興呢啲
係佢貪心、懶, 唔係有咩嘢邪靈, 佢自己揀嘅, 唔好講到唔係佢問題咁

事實就係唔信玄既親戚先能安享晚年，「貪」同「道教」唔係因果關係，但我所有cases都係必然同時出現

你咁質疑，就由你來定義道教。太歲、黃大仙、車公、天后、觀音等，係唔係道教？係唔係靈？布袋澳天后廟係唔係道教廟？

係咪道教先會不停同教徒割遮？

風水 就係環境氣/炁場管理，
即係透過設局配合天時地利，
使環境 氣場 同 人類氣場 產生呼應，
從而達至調整自身氣場既效果。

未練過氣，未通氣感既人，
係唔能夠理解氣既運作。

如果單純用計算方式去分析風水，
一定有機會計少左某d因素，而變得唔準確。

留名

你係咪唔識字? 咪話咗「玄學」唔等於「道教」囉
又唔識又唔求真又要妄下判斷

你身邊case就等於全世界? 物以類聚呀
咪叫咗你睇下其他人囉
有錢佬夠信玄學夠安享晚年啦

道教唔到我嚟定義, 想玩我?
但我可以講少少, 因為連登冇乜人講
- 宇宙本身有道運行
- 華夏文明自古就有人喺山修道(人+山=>仙), 門派眾多冇集中統一
- 秋春時太上老君化身老子寫下道德經, 後世道教尊為核心思想
- 漢朝時皇帝任命張道陵(第一任張天師)管理天下修道門派
「道教」至始成形

你講嗰啲神全部都係道教, 係神/神靈/神明/神祇, 唔係"靈"
黃大仙係「仙」(人類後天修成得道叫仙)
我本來想講某啲習俗信仰禁忌係民間自己發展出嚟
正統道教本身冇, 分清楚唔好入錯人數

咪講咗玄學唔等於道教囉
你咪去問下信風水睇相等玄學嘅人, 覺得自己係咪道教徒囉
好意思話自己個fd冇邏輯

你都講清楚新教有咩支流係鍾意話人邪靈，有幾百個新教。你都只係以偏概全。

風水同道教係緊扣而獨立既兩回事，我堅持2樣都係邪。
宗教由信眾、首領、經典、受observe 世界觀等組成。發展好大機會分烈，發展唔同支流。
廣義討論唔分支流好正常。你都無分邊個新教誣告邪靈。

宗教就係由人組成，唔能夠同信眾之間既行為完全分割。我見既道教徒就係互相催眠不勞而獲、仇恨(打少人) 、搵替死鬼(用較弱生命擋煞) 、為宗教利益反目。
而依啲互相鼓吹我定義為宗教行為。

係好多人信玄學，而我真係信好多人誤入岐途。

同埋我一直既言論從來講緊我所接觸到既人，一直都係個人言論。我唔會否認當中存在盲點，你覺得個盲點影響到你，你可以引經據典澄清，舉出道教、玄學清流之例。

你只對道教作出偏面既正面評價，連道教中心思(連經文、故事) 既整合拓展都無。你評價既道教都無分到正統、支流、民間，我睇唔到你講邊泛道教派係正面。正如我都無分到民間活動同宗教正統。唔分仍然係好合理既討論深度。

邊個支流鍾意話人邪靈? 咪你嗰個支流囉
要人mark好晒邉個新教分流話人邪靈先可以討論,
使唔使好似小學雞咁mark埋幾時幾分幾秒講?
點解唔係你做晒research先講要我做?
新教排他係眾所周知
夠唔夠膽上基督教時代論壇問教友?

已經話咗風水玄學唔等於道教
你問下上面信風水啲人係咪道教徒? 有冇誤入岐途?
繼續老屈再次顯得基督徒無知唔尊重其他宗教
基督徒就係活喺自己世界不斷圍爐俾外界恥笑

搵唔到理據就話人講得唔詳盡, 寫本書俾你睇好唔好?
都2021年了, 你係想知嘅上網都搵到唔少道教內容
冇料駁人就收皮, 唔係扮晒學術tone叫人做乜乜乜先可以討論

樓上個蝙蝠俠講嘢無乜logic 睇到我r哂頭

有講過諸葛亮喺四川幫後人設計過間屋，係計好哂一年四季到有風入到去，所以佢啲後人好少病。

我只信佢係一套類似統計學又加啲講果條友嘅運氣

車公求簽

我本身好鍾意年年去睇下流年，都想睇定一個，可惜冇遇過一個師傅係好中，通常都中d唔中d

以前有個ex gf,佢屋企睇開一個喺灣仔舊樓嘅女阿嬸（要識人介紹兒約到），佢話佢係直接問神，嗰時講緊2007年前，佢已經喺咁叫佢地一家搏命買樓，一有錢就買，話會升到pk, 今日佢地一家應該已經發左。。

又睇過一個喺銅鑼灣教人串水晶手鏈嘅男人，話柏芝明星都係睇佢，我ex gf都講到好神，但佢唔係個個會贈言（冇同我講咩，可能我俾唔到咩錢）

都多明星睇
舊客我易約
睇開果個超級難約
我介紹了幾個朋友去
朋友也年年看
方法比較特別 叫你帶d豆在身上 例如紅豆 黑豆 綠豆
或一星期用竹葉 茶包 泰國蘭花沖涼
每次打去約 也是叫你下星期再打去約
我點比聯絡方法你

求介紹

之前租屋唔知要理風水，咁大個女第一次浴室「扇」低背脊攞落浴缸邊，痛到成半個鐘郁唔到又出唔到聲，淨係瞓咗喺度
嗰排都真係好多嘢係黑嘅，包括輸股票

後尾叫個識風水細叔伯上來執執，即時無再行衰運
佢特別提到東南方嘅窗有游泳池，係會有血光之災，叫我掛返啲鏡
大門出邊係長走廊又係衰，擺個石敢當係門口
之後好多嘢都順利啲

咁唔到我唔信

咁多年，得一支中，你就覺得準。

依樣叫幸存者偏差

八字 佢會寫一年入面 你有乜日子。要做d乜
灣仔 華興商業大廈703
你自己上去約

我個支流唔係新教，係懷疑論

希望幫到你

你個師傅 男定女？冇電話打去約架？收費係點？
巴打可唔可以講下你體驗係點？

唔該哂巴打

男師傅 48歲左右
有個女助手
你現在約時間 估計都要3-4月先有位
我睇左幾年。
頭一年去睇 當年做生意1-2年 本生都順利
去到 比八字 之後等佢寫一張紙。
之後話你知流年。每個月要做乜 唔好做乜
解釋完
之後會問你仲有冇野想問

我自己心態 趨吉避凶

不過照足他教方法去做。
他也算到會和大公司 有合作機會
生意越嚟越大
越嚟越順利

不過自己心態好緊要

以前介紹個幾個朋友。現在也每年睇
個個都叫做一帆風順

希望師傅幫到你

有冇電話打去約架？咁收幾錢？覺得純8字定有少少神鬼之類？

以我所知 冇神鬼
4-5000左右 第一年
自己上去探下路

駛唔駛同佢講係巴打介紹架？

同埋講巴打8字準唔準？

不用。你話朋友介紹可以了
師傅一提。他不看不正當行業既人

我正經人

唔信果d咪試下二月三號起係屋企東南面放多D紅色野

利申不過出左咩事唔好怪人

多謝巴打，唔好意思 重想問問有冇話咩時間上去先有人架？我諗住聽日放飯去約

唔知你地信唔信啦，算命師傅有部分係靠外力黎幫人算命，可能開天眼，養鬼仔等等。佢地靠幫人算命，黎「偷」個客既好運黎幫自己順風順水。所以八字唔可以亂比人，否則條命越批越薄。

6:00前
不過我唔知佢食飯幾點

都幾肯定你係耶教
口吻同耶教一模一樣

究竟係道教
定係扮道教嘅人
呢樣得你自己先可以分到

正如耶教都有唔同嘅派別

你夠用蝙蝠俠個名啦
唔好影衰蝙蝠俠

蝙蝠俠設定係世界上最偉大嘅偵探
先唔會似你咁冇邏輯

拎咗封吉儀返屋企

放心，The Killing Joke、The Dark Knight Returns 既蝙蝠俠係唔會放棄我我依種人，Reputation係batman最唔重視既property

你真心唔識唔係扮架喎
堅無邏輯

蝙蝠俠唔會放棄你架
一定捉你入Arkham asylum

放入aa咪即係無放棄囉
同埋Sons of batman 無入aa喎

你真係冇邏輯㗎喎
咪話咗佢唔會放棄你囉

同埋
冇講就等於冇？
又要扣你邏輯分啦

唔係無講有入
係講明無入喎

你痴線架
蝙蝠俠無入關你咩事
嗰一套冇入係
咪等於每一套冇入呀

搵黎講

sons of batman只係出咗一次，真係每一次都無入

Batman Arkham Asylum都係 三部曲第一集
成集都喺入面啦
咁你又唔講
廢話

我講sons of batman
譯返中文比你，蝙蝠俠之子

你係咪痴線㗎
執著喺一集唔入就發大嚟講

有一隻game喺曬入面又唔見你講
你真係幾白痴
人哋同你講東你就講西

我講東，你講西
我無講個batman ，一直都係講sons of batman
你唔識既話應該唔係fans，都幾難判斷我入唔入到aa

分返sons of batman 同batman 先
正如你叫我分教同教徒

話你戇鳩驚你嬲
我從來冇認同你淨係講一套
你繼續沉醉喺你自己嘅世界喇

你冇資格用蝙蝠俠呢個名呀戇鳩仔

你要講先咪倍你講囉
點知你唔識個sons字點解啫

你3個reply都分唔清個subject 係咩，仔最有資格話人無邏輯

事實上我既料子只係sons of batman 唔係batman。但batman根本唔係睇一個有有無邏輯判斷係咪正邪